《**男親女愛**》（），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[翡翠台時裝](../Page/翡翠台.md "wikilink")[處境喜劇](../Page/處境喜劇.md "wikilink")，於2000年2月21日至7月7日期間首播，共100集，由[鄭裕玲及](../Page/鄭裕玲.md "wikilink")[黃子華領銜主演](../Page/黃子華.md "wikilink")，並由[原子鏸](../Page/原子鏸.md "wikilink")、[鄧健泓](../Page/鄧健泓.md "wikilink")、[苑瓊丹](../Page/苑瓊丹.md "wikilink")、[胡楓](../Page/胡楓.md "wikilink")、[陳彥行](../Page/陳彥行.md "wikilink")、[蕭亮](../Page/蕭亮.md "wikilink")、[蔣志光](../Page/蔣志光.md "wikilink")、[阮小儀及](../Page/阮小儀.md "wikilink")[楚原聯合主演](../Page/楚原.md "wikilink")，監製[徐正康](../Page/徐正康.md "wikilink")。

此劇創下在非黃金時段最高收視，平均47[點](../Page/收視點.md "wikilink")、最高50[點的收視紀錄](../Page/收視點.md "wikilink")。2005年《[大長今](../Page/大長今_\(電視劇\).md "wikilink")》、2008年《[溏心风暴之家好月圆](../Page/溏心风暴之家好月圆.md "wikilink")》和2009年《[宫心计](../Page/宫心计.md "wikilink")》亦与之持平。2000年劇集播完後曾推出[舞台劇](../Page/男親女愛舞台劇.md "wikilink")，是唯一一套推出舞台劇的電視劇。

## 獎項

  - 2000年[萬千星輝賀台慶](../Page/萬千星輝賀台慶.md "wikilink") -
    **本年度我最喜愛的電視女主角**：[鄭裕玲](../Page/鄭裕玲.md "wikilink")
  - 2000年[萬千星輝賀台慶](../Page/萬千星輝賀台慶.md "wikilink") -
    本年度我最喜愛的電視角色：[鄭裕玲](../Page/鄭裕玲.md "wikilink")
    - 毛小慧
  - 2000年[萬千星輝賀台慶](../Page/萬千星輝賀台慶.md "wikilink") -
    本年度我最喜愛的電視角色：[黃子華](../Page/黃子華.md "wikilink")
    - 余樂天
  - 提名[萬千星輝頒獎典禮2015](../Page/萬千星輝頒獎典禮2015.md "wikilink") -
    最受歡迎經典劇集（最後八強）

## 劇情簡介

毛小慧（[鄭裕玲飾](../Page/鄭裕玲.md "wikilink")）是位事业心重的女强人，好勝的她只好一直靠著事業來彌補心靈上的空虛。在某次旅行回港後發現公司大变动，同事秘書梅日仙（[苑瓊丹飾](../Page/苑瓊丹.md "wikilink")）請來了自己的姪兒，一位好吃好色好賭又不學無術的余樂天（[黃子華飾](../Page/黃子華.md "wikilink")）來當「師爺」，毛小慧和余樂天兩人從見面第一刻起就開始大鬥法。沒想到因為律師樓老闆羅中堅（[蕭亮飾](../Page/蕭亮.md "wikilink")）貪財又想省錢，將房子分租給余樂天和毛小慧，兩人展開爆笑同居生活。加上毛小慧之繼母，年僅二十多歲的阮婉（[原子鏸飾](../Page/原子鏸.md "wikilink")）來到香港，毛小慧擔心丟臉故謊稱阮婉是其表妹，惹得好色的余樂天對阮婉展開追求，同時又搬來了余樂天「疏堂表弟」蕭鐵男（[鄧健泓飾](../Page/鄧健泓.md "wikilink")），眾人遂展開一段妙趣橫生的生活。

經過風風雨雨後，毛小慧以為自己找到了真愛Herman
Wong（[李子雄飾](../Page/李子雄.md "wikilink")），而余樂天一直供應在英國讀書的女友馮嘉麗（[李麗珍飾](../Page/李麗珍.md "wikilink")）也回到香港擔任律師。沒想到陰錯陽差，毛小慧和余樂天竟然在一次的綁架事件中，發生了戀愛契機，開始一場偷偷摸摸的地下姊弟戀。然而兩人工作的羅中堅律師樓面臨了倒閉的危機，一直對律師樓虎視眈眈，又是毛小慧死對頭的大律師鮑一柱（[李國麟飾](../Page/李國麟_\(演員\).md "wikilink")）帶著馮嘉麗即將要清算律師樓……

## 演員表

### 至尊豪庭住客

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/鄭裕玲.md" title="wikilink">鄭裕玲</a></strong></p></td>
<td><p><strong>毛小慧</strong></p></td>
<td><p>CK律師樓合夥人兼律師→毛余律師樓老闆<br />
至尊豪庭住客<br />
毛漢文之女<br />
阮婉之前繼女，假稱為其「表姐」<br />
余樂天之鬥氣冤家，後為其妻<br />
蕭鐵男之表嫂<br />
梅日仙之表姪媳<br />
詹士安之好友<br />
吳巧心之上司<br />
馮嘉麗之對手，後互相欣賞，成為好友<br />
討厭小強，後和好並照顧牠<br />
於第100集成為毛余律師樓老闆<br />
口頭禪（對余樂天）：<strong>Off</strong></p></td>
<td><p><strong>Miss Mo<br />
Francis</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/黃子華.md" title="wikilink">黃子華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>余樂天</strong></p></td>
<td><p>CK律師樓（俗稱「<a href="../Page/師爺.md" title="wikilink">師爺</a>」）→毛余律師樓老闆<br />
至尊豪庭住客<br />
毛小慧之鬥氣冤家，後為其夫<br />
梅日仙之表姪<br />
蕭鐵男之遠房表哥<br />
馮嘉麗、Audrey之前男友<br />
詹士安之好友<br />
因誤以為阮婉為毛小慧之表妹而追求阮婉<br />
小強之「兄弟」<br />
於第100集成為毛余律師樓老闆</p></td>
<td><p><strong>Ah Lok</strong><br />
<strong>LT</strong>（成為老闆後自稱）<br />
<strong>老表</strong>（蕭鐵男專用）<br />
<strong>細侄</strong>（梅日仙專用）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/原子鏸.md" title="wikilink">原子鏸</a></strong></p></td>
<td><p><strong>阮　婉</strong></p></td>
<td><p>CK律師樓之私人秘書→House Bar之調酒女郎→浪友雜志社職員→浪友雜志社、House Bar、CK律師樓兼職人員<br />
至尊豪庭住客<br />
毛漢文有名無實之妻，後婚姻失效，假稱為其「外甥女」<br />
毛小慧之繼母，假稱為其「表妹」<br />
於第8集出場<br />
於第72集去非洲救濟孩子<br />
於第100集回流香港</p></td>
<td><p><strong>Margaret<br />
婉婉</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/鄧健泓.md" title="wikilink">鄧健泓</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蕭鐵男</strong></p></td>
<td><p>浪友雜誌社記者<br />
至尊豪庭住客<br />
余樂天之遠房表弟<br />
梅日仙表姨甥<br />
原任「勁週刊」，其後與米笑娥改投「良朋（浪友）」<br />
於第9集出場</p></td>
<td><p><strong>Man</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/胡枫.md" title="wikilink">胡　楓</a></strong></p></td>
<td><p><strong>毛漢文</strong></p></td>
<td><p>哈佛大學教授，考古學家<br />
至尊豪庭住客<br />
毛小慧之父<br />
阮婉有名無實之夫，假稱為其「姨丈」<br />
梅日仙之男朋友，最後於舞台劇已分手<br />
早期集數於夢境/想像形式出現<br />
於第67集正式出場</p></td>
<td><p><strong>Professor Mo</strong><br />
毛毛（梅日仙專用）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李麗珍.md" title="wikilink">李麗珍</a></strong></p></td>
<td><p><strong>馮嘉麗</strong></p></td>
<td><p>鮑一柱律師樓之律師<br />
至尊豪庭住客<br />
劍橋法律系一級榮譽畢業<br />
在夜總會上班時邂逅余樂天，後獲其資助出國讀書<br />
余樂天之女友，後分手<br />
毛小慧之對手，後互相欣賞，成為好友<br />
鮑一柱之下屬，後反目<br />
討厭小強<br />
於第82集以余樂天回憶首次出場<br />
於第85集正式出場</p></td>
<td><p><strong>Michelle</strong><br />
Mi-Sell（余樂天專用）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃子華.md" title="wikilink">黃子華</a><br />
(余樂天夢境)</p></td>
<td><p><strong>小　強</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蟑螂.md" title="wikilink">蟑螂</a><br />
余樂天所養之「兄弟」<br />
至尊豪庭住客<br />
毛小慧之天敵，後和好並由毛小慧照顧<br />
曾以為被賈良方的烏龜吃掉，後於第67集證實無事</p></td>
<td><p><strong>強哥</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### CK律師樓/毛余律師樓

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蕭亮.md" title="wikilink">蕭　亮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>羅中堅</strong></p></td>
<td><p>CK律師樓老闆→毛余律師樓辦公室助理<br />
梅日仙之上司，曾被她暗戀<br />
盧亨利之舊同學兼天敵<br />
</p></td>
<td><p><strong>CK<br />
奸人堅<br />
中環賤人</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/鄭裕玲.md" title="wikilink">鄭裕玲</a></strong></p></td>
<td><p><strong>毛小慧</strong></p></td>
<td><p>參見<strong><a href="../Page/#至尊豪庭住客.md" title="wikilink">至尊豪庭住客</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Miss Mo<br />
Francis</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/黃子華.md" title="wikilink">黃子華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>余樂天</strong></p></td>
<td><p><strong>Ah Lok<br />
LT</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/原子鏸.md" title="wikilink">原子鏸</a></strong></p></td>
<td><p><strong>阮　婉</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔣志光.md" title="wikilink">蔣志光</a></strong></p></td>
<td><p><strong>詹士安</strong></p></td>
<td><p>CK律師樓合夥人兼律師→毛余律師樓合夥人<br />
余樂天、毛小慧之好友</p></td>
<td><p><strong>James<br />
詹士</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/苑瓊丹.md" title="wikilink">苑瓊丹</a></strong></p></td>
<td><p><strong>梅日仙</strong></p></td>
<td><p>CK律師樓<a href="../Page/秘書.md" title="wikilink">秘書</a>→毛余律師樓<a href="../Page/秘書.md" title="wikilink">秘書</a><br />
余樂天之表姑<br />
蕭鐵男之表姨<br />
羅中堅之下屬兼私人秘書<br />
盧亨利的知己<br />
曾暗戀羅中堅、盧亨利<br />
與毛漢文互有好感，後為其女友，最後於舞台劇已分手</p></td>
<td><p><strong>Angel<br />
仙姐<br />
仙姑</strong>（余樂天專用）<br />
<strong>梅妹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳彥行.md" title="wikilink">陳彥行</a></strong></p></td>
<td><p><strong>吳巧心</strong></p></td>
<td><p>CK律師樓<a href="../Page/秘書.md" title="wikilink">秘書</a>→毛余律師樓<a href="../Page/秘書.md" title="wikilink">秘書</a><br />
毛小慧之下屬兼私人秘書<br />
曾暗戀Tony Ma</p></td>
<td><p><strong>Apple</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾建文.md" title="wikilink">鍾建文</a></p></td>
<td><p>Simon</p></td>
<td><p>師爺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湯俊明.md" title="wikilink">湯俊明</a></p></td>
<td><p>阿　明</p></td>
<td><p>辦公室助理</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃月明.md" title="wikilink">黃月明</a></p></td>
<td><p>Sue</p></td>
<td><p>會計</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊凱慈.md" title="wikilink">楊凱慈</a></p></td>
<td><p>Cat</p></td>
<td><p>職員</p></td>
<td><p><strong>大孖</strong><br />
Sandy之姊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳瑞華.md" title="wikilink">陳瑞華</a></p></td>
<td><p>Sandy</p></td>
<td><p><strong>细孖</strong><br />
Cat之妹</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 鮑一柱律師樓

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李國麟_(演員).md" title="wikilink">李國麟</a></strong></p></td>
<td><p><strong>鮑一柱</strong></p></td>
<td><p>鮑一柱律師樓老闆<br />
毛小慧之天敵<br />
馮嘉麗、譚嘉莉之上司</p></td>
<td><p><strong>Alex Pao</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳安琪.md" title="wikilink">陳安琪</a></p></td>
<td><p>譚嘉莉</p></td>
<td><p>鮑一柱律師樓秘書<br />
鮑一柱之下屬</p></td>
<td><p><strong>Carrie</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李麗珍.md" title="wikilink">李麗珍</a></strong></p></td>
<td><p><strong>馮嘉麗</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#至尊豪庭住客.md" title="wikilink">至尊豪庭住客</a><br />
後反目</p></td>
<td><p><strong>Michelle</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 良朋雜誌社/浪友雜誌社

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/楚原.md" title="wikilink">楚　原</a></strong></p></td>
<td><p><strong>夏　浪</strong></p></td>
<td><p>浪友雜誌社老總<br />
於第14集出場</p></td>
<td><p><strong>老總</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/鄧健泓.md" title="wikilink">鄧健泓</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蕭鐵男</strong></p></td>
<td><p>參見<strong><a href="../Page/#至尊豪庭住客.md" title="wikilink">至尊豪庭住客</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Man</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/原子鏸.md" title="wikilink">原子鏸</a></strong></p></td>
<td><p><strong>阮　婉</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/阮小儀.md" title="wikilink">阮小儀</a></strong></p></td>
<td><p><strong>米笑娥</strong></p></td>
<td><p>浪友雜誌社記者<br />
蕭鐵男之好友<br />
原任「勁週刊」，其後與蕭鐵男改投「良朋（浪友）」<br />
於第9集出場<br />
名字諧音:咪笑我</p></td>
<td><p><strong>Happy</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁舜燕.md" title="wikilink">梁舜燕</a></p></td>
<td><p>宋秋棠</p></td>
<td><p>秘書<br />
於第14集出場</p></td>
<td><p><strong>宋大姐</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳勉良.md" title="wikilink">陳勉良</a></p></td>
<td><p>周勁夫</p></td>
<td><p>攝影師<br />
於第14集出場</p></td>
<td><p><strong>劲哥</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孫季卿.md" title="wikilink">孫季卿</a></p></td>
<td><p>杜青岩</p></td>
<td><p>編輯<br />
於第14集出場</p></td>
<td><p><strong>岩哥<br />
主编</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### House Bar

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/Joe_Junior.md" title="wikilink">Joe Junior</a></strong></p></td>
<td><p><strong>盧亨利</strong></p></td>
<td><p>「House Bar」老闆<br />
熱愛唱歌，幻想有一天登上舞台唱歌<br />
羅中堅之舊同學兼天敵<br />
於第22集出場<br />
童年由<a href="../Page/丁力_(童星).md" title="wikilink">丁力飾演</a></p></td>
<td><p><strong>Henry<br />
豬橫脷</strong>（羅中堅專用）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/原子鏸.md" title="wikilink">原子鏸</a></strong></p></td>
<td><p><strong>阮　婉</strong></p></td>
<td><p>參見<strong><a href="../Page/#至尊豪庭住客.md" title="wikilink">至尊豪庭住客</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 與案件有關的人物

**分手償還案（第1集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|Vicky Fung</p></td>
<td><p>電台DJ<br />
CK律師樓之客戶<br />
董美琴之前同居男友<br />
易服癖</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|董美琴</p></td>
<td><p>富家女<br />
Vicky之前同居男友</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾守明.md" title="wikilink">曾守明</a></p></td>
<td><p>李律師</p></td>
<td><p>董美琴之代表律师</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**變態非禮案（第2-3集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李子雄.md" title="wikilink">李子雄</a></p></td>
<td><p>Herman Wong</p></td>
<td><p>銀行職員<br />
空手道教練<br />
變態非禮狂，喜歡搽鮮紅唇膏後，對女士進行非禮<br />
毛小慧之客戶<br />
被蘭姑控告非禮，獲得勝訴<br />
毛小慧學生時期的師兄兼暗戀對象</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/方杰.md" title="wikilink">方　杰</a></p></td>
<td><p>法　官</p></td>
<td><p>Herman非禮案之法官</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張漢斌.md" title="wikilink">張漢斌</a></p></td>
<td><p>检控官</p></td>
<td><p>Herman非禮案之检控官</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/方萍.md" title="wikilink">方　萍</a></p></td>
<td><p>蘭　姑</p></td>
<td><p>銀行、夜總會兼職清潔工<br />
被Herman非禮，獲得敗訴</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**忘年戀案（第9集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Lucy Chan</p></td>
<td><p>馬先生之前妻（忘年戀交往）<br />
CK律師樓之客戶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>馬先生</p></td>
<td><p>Lucy之前夫（忘年戀交往）<br />
CK律師樓之客戶<br />
有一個八歲的女兒</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**騷擾場合案（第9-13集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁詠琳.md" title="wikilink">梁詠琳</a></p></td>
<td><p>朱何美芳</p></td>
<td><p>前富太，選美出身（34歲）<br />
朱偉祺之妻，後離婚<br />
鮑一柱之客戶<br />
曾控告阮婉，後因被丈夫虐打而没出庭</p></td>
<td><p>朱太</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/原子鏸.md" title="wikilink">原子鏸</a></strong></p></td>
<td><p><strong>阮　婉</strong></p></td>
<td><p>毛小慧之客户<br />
被朱何美芳控告騷擾場合<br />
參見<strong><a href="../Page/#至尊豪庭住客.md" title="wikilink">至尊豪庭住客</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**富太離婚案（第17-20集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/康華.md" title="wikilink">康　華</a></p></td>
<td><p>高陳美美</p></td>
<td><p>富太<br />
毛小慧之舊同學兼客戶<br />
迷信青無蓮，中其圈套導致自願離婚及拿不到贍養費</p></td>
<td><p><strong>MiMi</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林佩君_(香港).md" title="wikilink">林佩君</a></p></td>
<td><p>青無蓮</p></td>
<td><p>與高先生有染<br />
與高先生設局騙取贍養費，最後被揭穿</p></td>
<td><p><strong>上師</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|高先生</p></td>
<td><p>與青無蓮有染<br />
高陳美美之夫<br />
與青無蓮設局騙取贍養費，最後被揭穿</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**惡意損傷案（第21-24集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蕭亮.md" title="wikilink">蕭　亮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>羅中堅</strong></p></td>
<td><p>鮑一柱之客戶<br />
被盧亨利控告蓄意傷害他人聲帶，庭外和解<br />
參見<a href="../Page/#CK律師樓→毛余律師樓.md" title="wikilink">CK律師樓→毛余律師樓</a></p></td>
<td><p><strong>CK<br />
奸人堅</strong>（盧亨利專用）<br />
<strong>中環賤人</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Joe_Junior.md" title="wikilink">Joe Junior</a></p></td>
<td><p><strong>盧亨利</strong></p></td>
<td><p>控告羅中堅蓄意傷害他人聲帶，庭外和解<br />
參見<a href="../Page/#House_Bar.md" title="wikilink">House Bar</a></p></td>
<td><p><strong>Henry<br />
豬橫脷</strong>（羅中堅專用）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**小巷非禮案（第37-38集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td><p>何英俊</p></td>
<td><p>痙攣病患者<br />
被誤會非禮婆婆<br />
因未能被受害人認出，指控被撤銷</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td><p>婆　婆</p></td>
<td><p>於小巷被人非禮<br />
於認人時指證余樂天為非禮她的疑犯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/黃子華.md" title="wikilink">黃子華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>余樂天</strong></p></td>
<td><p>於認人時被婆婆指證是犯人<br />
參見<strong><a href="../Page/#至尊豪庭住客.md" title="wikilink">至尊豪庭住客</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**廁所色魔案（第38-40集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧英敏.md" title="wikilink">鄧英敏</a></p></td>
<td><p>宋丞峰</p></td>
<td><p>算命佬<br />
偷窺女廁的變態色魔<br />
曾欲嫁禍余樂天<br />
於第40集被捕<br />
被捕後患有精神病</p></td>
<td><p><strong>宋師傅<br />
看相佬</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/黃子華.md" title="wikilink">黃子華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>余樂天</strong></p></td>
<td><p>被宋丞峰嫁禍為變態色魔，最後證實清白<br />
參見<strong><a href="../Page/#至尊豪庭住客.md" title="wikilink">至尊豪庭住客</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**精神騷擾案（第41-43集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/鄭裕玲.md" title="wikilink">鄭裕玲</a></strong></p></td>
<td><p><strong>毛小慧</strong></p></td>
<td><p>被余樂天控告精神騷擾，庭外和解<br />
參見<strong><a href="../Page/#至尊豪庭住客.md" title="wikilink">至尊豪庭住客</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/黃子華.md" title="wikilink">黃子華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>余樂天</strong></p></td>
<td><p>控告毛小慧精神騷擾，庭外和解<br />
參見<strong><a href="../Page/#至尊豪庭住客.md" title="wikilink">至尊豪庭住客</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**廣告侮辱案（第46-51集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳彥行.md" title="wikilink">陳彥行</a></strong></p></td>
<td><p><strong>吳巧心</strong></p></td>
<td><p>毛小慧之客戶<br />
控告廣告人身攻擊，獲得勝訴<br />
參見<a href="../Page/#CK律師樓→毛余律師樓.md" title="wikilink">CK律師樓→毛余律師樓</a></p></td>
<td><p><strong>Apple</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃梓瑋.md" title="wikilink">黃梓瑋</a></p></td>
<td><p>陳詩詩</p></td>
<td><p>玲瓏健美中心老闆</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彭冠中.md" title="wikilink">彭冠中</a></p></td>
<td></td>
<td><p>玲瓏健美中心職員</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**品牌侵權案（第52-55集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李麗麗.md" title="wikilink">李麗麗</a></p></td>
<td><p>賈良方</p></td>
<td><p>真方堂龜苓膏負責人<br />
賈正藥之姐<br />
毛小慧之客户<br />
控告賈正藥品牌侵權，獲得勝訴</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李子奇.md" title="wikilink">李子奇</a></p></td>
<td><p>賈正藥</p></td>
<td><p>自稱真方堂龜苓膏負責人<br />
大粒墨龜苓膏負責人<br />
賈良方之弟<br />
鮑一柱之客戶</p></td>
<td><p><strong>大粒墨</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**無理閹狗案（第56-58集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳伶俐.md" title="wikilink">陳伶俐</a></p></td>
<td><p>莊秀嫻</p></td>
<td><p>詹士安之客戶<br />
控告獸醫未經過自己的同意將愛犬Patrick進行絕育手術，最後獲得勝訴</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**歸還玉器案（第61-65集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉曉彤.md" title="wikilink">劉曉彤</a></p></td>
<td><p>蕭美玉</p></td>
<td><p>爛賭，藉孩子之名裝可憐拿錢<br />
梅日仙之親戚<br />
曾多次向梅日仙借钱<br />
鮑一柱之客户<br />
控告梅日仙私藏傳家玉器，獲得勝訴</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁詠琳.md" title="wikilink">梁詠琳</a></p></td>
<td><p>朱何美芳</p></td>
<td><p>想購買私藏傳家玉器，與蕭美玉爭執期間將玉器打碎<br />
參見<a href="../Page/#騷擾場合案（第9-13集）.md" title="wikilink">騷擾場合案（第9-13集）</a></p></td>
<td><p>朱太</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/苑瓊丹.md" title="wikilink">苑瓊丹</a></strong></p></td>
<td><p><strong>梅日仙</strong></p></td>
<td><p>毛小慧之客戶<br />
因自願放棄爭奪玉器的權利而獲得敗訴<br />
參見<a href="../Page/#CK律師樓→毛余律師樓.md" title="wikilink">CK律師樓→毛余律師樓</a></p></td>
<td><p><strong>Angel<br />
仙姐<br />
仙姑<br />
梅妹</strong>（蕭美玉專用）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**反悔購車案（第69、72集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔡國慶_(香港).md" title="wikilink">蔡國慶</a></p></td>
<td><p>蕭國華</p></td>
<td><p>毛小慧之客户<br />
「良朋雜誌社」債權人<br />
被告反悔購車，庭外和解</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/河國榮.md" title="wikilink">河國榮</a></p></td>
<td><p>洋　人</p></td>
<td><p>巴利車行代表人，庭外和解</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**婚姻失效案（第71-72集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/胡楓.md" title="wikilink">胡　楓</a></strong></p></td>
<td><p><strong>毛漢文</strong></p></td>
<td><p>毛小慧之客戶<br />
被阮婉控告不遵守婚姻承諾，被判婚姻無效<br />
參見<strong><a href="../Page/#至尊豪庭住客.md" title="wikilink">至尊豪庭住客</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Professor Mo</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/原子鏸.md" title="wikilink">原子鏸</a></strong></p></td>
<td><p><strong>阮　婉</strong></p></td>
<td><p>鮑一柱之客戶<br />
控告毛漢文不遵守婚姻承諾，被判婚姻無效<br />
參見<strong><a href="../Page/#至尊豪庭住客.md" title="wikilink">至尊豪庭住客</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**姑婆奪屋案（第73-75集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱咪咪.md" title="wikilink">朱咪咪</a></p></td>
<td><p>柳飄飄</p></td>
<td><p>鮑一柱之客户<br />
姑婆屋負責人<br />
賠償姑婆屋，庭外和解</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/余慕蓮.md" title="wikilink">余慕蓮</a></p></td>
<td><p>碧　桃</p></td>
<td><p>在姑婆屋居住的姑婆，合稱「六朵金花」<br />
獲得賠償姑婆屋的補償</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td><p>梅　香</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td><p>荷　花</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/許碧姬.md" title="wikilink">許碧姬</a></p></td>
<td><p>牡　丹</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胡芳龄.md" title="wikilink">胡芳龄</a></p></td>
<td><p>珠　兰</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彭美嫦.md" title="wikilink">彭美嫦</a></p></td>
<td><p>芍　药</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/苑瓊丹.md" title="wikilink">苑瓊丹</a></strong></p></td>
<td><p><strong>梅日仙</strong></p></td>
<td><p>毛小慧之客戶<br />
控告柳飄飄無理結業姑婆屋<br />
獲得賠償姑婆屋的補償<br />
參見<a href="../Page/#CK律師樓→毛余律師樓.md" title="wikilink">CK律師樓→毛余律師樓</a></p></td>
<td><p><strong>Angel<br />
仙姐<br />
仙姑<br />
梅妹</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**上司騷擾案（第76-79集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳綺莉.md" title="wikilink">吳綺莉</a></p></td>
<td><p>Joyce Lee</p></td>
<td><p>毛小慧之客户<br />
被控性騷擾，獲得勝訴</p></td>
<td><p><strong>李小姐</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魯振順.md" title="wikilink">魯振順</a></p></td>
<td><p>古兆祥</p></td>
<td><p>心靈慰藉中心的教授，實為騙子</p></td>
<td><p><strong>古博士<br />
古Sir</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅莽.md" title="wikilink">羅　莽</a></p></td>
<td><p>陳福榮</p></td>
<td><p>鮑一柱之客戶<br />
心靈慰藉中心的學員<br />
誣告Joyce性騷擾，獲得敗訴</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊怡.md" title="wikilink">楊　怡</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>心靈慰藉中心的接待員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/徐榮_(演員).md" title="wikilink">徐　榮</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>心理醫生</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

'''卡片索償案（第86-87集） '''

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊英偉.md" title="wikilink">楊英偉</a></p></td>
<td><p>蕭先生</p></td>
<td><p>Vanessa之夫<br />
控告真情人公司賣了貨不對版的卡片，獲得敗訴<br />
毛小慧之客户</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉桂芳.md" title="wikilink">劉桂芳</a></p></td>
<td><p>Vanessa</p></td>
<td><p>蕭先生之妻<br />
控告真情人公司賣了貨不對版的卡片，獲得敗訴<br />
毛小慧之客户</p></td>
<td><p>蕭太</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**豪門離婚案（第89-90集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁詠琳.md" title="wikilink">梁詠琳</a></p></td>
<td><p>朱何美芳</p></td>
<td><p>與朱偉祺離婚，獲得敗訴<br />
毛小慧之客户<br />
參見<a href="../Page/#騷擾場合案（第9-13集）.md" title="wikilink">騷擾場合案（第9-13集）</a></p></td>
<td><p>朱太</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅君左.md" title="wikilink">羅君左</a></p></td>
<td><p>Duckie Chan</p></td>
<td><p>水貨王<br />
曾與朱何美芳交易</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p>盧先生</p></td>
<td><p>臭真香臭豆腐店老闆<br />
被Duckie投訴污染環境</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**歧視員工案（第92-94集）**

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李子雄.md" title="wikilink">李子雄</a></p></td>
<td><p>Herman Wong</p></td>
<td><p>控告银行歧視有案底的人，獲得勝訴<br />
毛小慧之客户<br />
仍然是變態<br />
參見<a href="../Page/#Herman非禮案（第1-2集）.md" title="wikilink">Herman非禮案（第1-2集）</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江欣慈.md" title="wikilink">江希文</a></p></td>
<td><p>Audrey Cheung</p></td>
<td><p>富家女<br />
女同性恋者<br />
於第24集出場<br />
余樂天之女友，但實際上並不喜歡他<br />
追求毛小慧，第27集被其身上的蟑螂嚇跑</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊證樺.md" title="wikilink">楊證樺</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>至尊豪庭大廈管理員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/譚權輝.md" title="wikilink">譚權輝</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>CID</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾健明.md" title="wikilink">曾健明</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>在毛小慧梦中的非礼案审判官</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/賀文傑.md" title="wikilink">賀文傑</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>在毛小慧梦中的非礼案被告，真正非礼狂</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李鴻傑.md" title="wikilink">李鴻傑</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>勁周刊編輯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉永健.md" title="wikilink">劉永健</a></p></td>
<td><p>Peter Lee</p></td>
<td><p>钻石王老五<br />
曾为CK律師楼之客戶<br />
曾欲追求Audrey</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬國明.md" title="wikilink">馬國明</a></p></td>
<td><p>Franco</p></td>
<td><p>高級男士刊物雜誌社老總</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥嘉倫.md" title="wikilink">麥嘉倫</a></p></td>
<td><p>Peter</p></td>
<td><p>CK律师楼拍广告时的导演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴少民.md" title="wikilink">戴少民</a></p></td>
<td><p>Tony Ma</p></td>
<td><p>陈黄李建筑师行职员，工程师（39岁）<br />
美国StanFord大学硕士<br />
曾欲与吴巧心进行交易</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宋芝齡.md" title="wikilink">宋芝齡</a></p></td>
<td><p>靓女丁</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙永洪.md" title="wikilink">趙永洪</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>警察</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>餐廳經理</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉綽琪.md" title="wikilink">劉綽琪</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>心理醫生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/徐榮_(演員).md" title="wikilink">徐　榮</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊怡.md" title="wikilink">楊　怡</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>心靈慰藉班接待員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 逸事

  - [蕭亮因宣傳本劇時愛搶風頭](../Page/蕭亮.md "wikilink")，時常爭取機會搶鏡，因此得到「老薑攝石人」的綽號\[1\]。
  - 2014年在劇集「[老表，你好hea！](../Page/老表，你好hea！.md "wikilink")」中憑著翻唱張學友作品成功「鹹魚翻生」的歌手蔣志光，原來早在此劇已經有翻唱「你的名字　我的姓氏」來追求鄭裕玲的橋段。
  - 第37集內容被廣管局強烈勸喻，指該集內容對痙攣病患者構成污衊，該集日後不能在電視重播。在2001年、2015年午夜在[翡翠台及](../Page/翡翠台.md "wikilink")2019年初在[TVB經典台重播時均被抽起](../Page/TVB經典台.md "wikilink")\[2\]。

## 參考資料

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁 -
    男親女愛](https://web.archive.org/web/20071014014817/http://tvcity.tvb.com/drama/mandw/)
  - [無綫電視官方網頁（tvb.com） -
    男親女愛](http://programme.tvb.com/drama/warofthegenders)
  - [無綫電視官方網頁（TVBI） -
    男親女愛](http://www.tvb.com/tvbi/program/mandw/mandw.html)
  - [《男親女愛》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222162410/http://gotv.tvb.com/programme/103076/154643/)

## 電視節目的變遷

[Category:無綫電視處境劇集](../Category/無綫電視處境劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視2000年代背景劇集](../Category/無綫電視2000年代背景劇集.md "wikilink")
[Category:2000年無綫電視劇集](../Category/2000年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視喜劇劇集](../Category/無綫電視喜劇劇集.md "wikilink")
[Category:律師題材電視劇](../Category/律師題材電視劇.md "wikilink")

1.  [娛樂怪史：蕭亮封老薑攝石人](http://hk.apple.nextmedia.com/entertainment/art/20070606/7179624)，蘋果日報，2007-06-06
2.  [【內容涉歧視】《男親女愛》重播抽起一集](http://hk.apple.nextmedia.com/enews/realtime/20151030/54372606)，蘋果日報，2015-10-30